我想同警察講d野得唔得？

好長、仲1999，請原諒。
近日上水、沙田示威活動入面，我見到警察追打示威者真係好嬲。
黃傘開始我就已經好憎你地D警察。直到近日既沙田示威活動，我憎既係所謂既警察指揮官(高層)、亦可憐一班前線警員。
我知睇緊既你地未必完全同意上述既說話，甚至已經負評左，你地會話黑警無一個好人。
第一樣一定要講既係睇到班細既完全克制唔到情緒，為打而打、追住所有勇武黎打、甚至已經開始追住D平民黎打。
但係我好想係緊前線既警察，你地抽返出黎睇件事，你地可能已經成為左一件政治工具，只係比呢個香港政府利用既工具，等我地一眾市民將個憎恨點放左落你地到。你地回想返最初做呢份工既時候，為既係咩？
呢幾次既示威活動入面，你地已經有人比人打到重傷、甚至殘廢，先唔好講邊個打人先/抵唔抵打，呢個係事實、係結果。
如果你為既係穩定、「薪高糧準」既話，點解要本條命出黎同人打？
如果你為既係想維護香港呢個法治社會，你更加要諗下，你做緊既野岩唔岩？
再退一步諗，如果你地係想維護緊香港社會安定繁榮，其實你地同我地示威者唔係同一個理念咩？
如果你地警察繼續盲目接收ORDER，覺得你地D大佬會保你地、話唔會出賣你地又點點點，你地就錯啦……
你地同指揮官都受過專業訓練，之前都有過好多處理示威活動既經驗。點解班高層會令你地落單比人圍毆？你地唔係好多人好齊裝咩？你地有無諗過指揮官落既ORDER岩唔岩？你地係前線搏殺既時候，你地D高層係邊？林奠係邊？邊個會落D咁既ORDER？明知有危險，仲叫你地衝？如果唔想你地衝，佢地會攔住你地，好似個日係沙田咁，未想放你地出去打人個陣，我見到好幾個高層禁住左你地。
再有下一次既衝突，我好驚所有人無左既唔係半隻手指咁簡單，可能已經有人死。但大家諗下，宜家是但一邊死，得益既只係政府。係政府眼中，一條半條人命何足掛齒？
示威者死：阻嚇到其他人唔敢衝/激起更大既衝突，想將我地變成真真正正既暴徒
警察死：比政府更多既藉口誣蔑香港市民，向世界顯示我地既示威活動必須要武力鎮壓，打死人都無問題。
除左政府之外，無人想咁樣！！！
如果我係你地，我都好憎D示威者好想打柒佢地，
正如我係勇武都好想打死你地。
但咁樣既話，正中政府下懷，贏既永遠係佢地，輸既永遠係我地同你地；而你地仲會覺得政府無出賣你地。
我見到你地比人打，我竟然覺得好爽。我覺得件事好恐怖，個社會已經變晒質。點解見到一個人比人圍毆、咬斷手指會覺得好開心？(可能得我一個有問題…)
但我真係好好好好好好唔想再見到香港人為呢件事流一滴血，甚至再有人死…
我好希望係前線既你地諗清楚，亦做D野比你地既政府知道你地既醒覺。
我覺得你地罷工係一個好好既表達方法，同時，我相信之前同你地打生打死既所有人都一定一定會支持你地！
因為歸根究底係政府既錯，你地無必要為政府食死貓！
天佑香港

利申和理非反送中

推